[WW1/2] 各位有無一/二戰電影介紹

話說我project 要做一/二戰電影影評，請問各位，有無咩一二戰片係印象深刻/讚不絕口，或者值得一睇？

無論虛構定真人真事改編都可以

已知：
1）雷霆救兵（本來唸住呢個，但呢個一定好多人寫）
2）Fury
3）鄧寇克
4）White Tiger
5）雷霆戰駒
6）紅色尾翼
7）紅男爵

Letter from 硫黃竹

硫黃島家書

The Longest Day (1962)
Tots Tora Tora (1970)
Battle of the Bulge (1965)

Tora Tora Tora

仲有 Midway(1976)

上面都講咗好多，我就略略補充下軸心視點嘅戲
永遠的0（2013）
零戰燃燒（1984）
Das Boot (1981)
加藤隼戰鬥隊（1944）

btw紅色尾翼真係備受讚譽咩

講軸心國點少得佢

希特拉的最後十二夜

近期啲嘅除咗「永遠的零」
仲有「日本最長的一天」

近期動畫有「謝謝你，在世界的角落找到我」（2017）

山本五十六

Hacksaw Ridge

舒特拉的名單

The pianist 好好睇，不過好長，結局令人感到難過

畀人講曬咁濟

美麗人生

多謝咁多位

上面啲戲我會全部睇一次

Band of brothers

Merry Christmas

再見螢火蟲

Tora Tora Tora 詳细describe 第二次世界大戰日本偷襲珍珠港過程忠於歷史，還有日本電影山本五十六和日本最長的一天，現在在本地上畫The darkest hour 都值得推介 ！

Army of Shadows 1969
講法國地下抵抗運動，真實感幾重

我邊有咁高質 我舊年睇CC版

鋼鋸嶺

The Pianist

一個快樂的傳說